'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: David Faure <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-03-22
.\"    Manual: Manual del usuario de kded5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBKDED5\FR" "8" "2014\-03\-22" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual del usuario de kded5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOMBRE"
kded5 \- Demonio de KDE \- desencadena actualizaciones de la base de datos Sycoca cuando es necesario\&.

.SH "RESUMEN"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "DESCRIPCIÓN"


.PP
\fBkded5\fR
une varios servicios pequeños en un proceso\&. La mayoría son servicios D\-Bus proporcionados por módulos KDED, pero también gestiona sycoca (una caché ninaria de tipos de servicios, tipos MIME y servicios utilizados por KService) y los scripts de actualización de KConfig según se necesite\&.

.PP
Para sycoca, efectuará un seguimiento de los directorios que contienen archivos \&.desktop\&. Cuando se agrega o elimina un archivo, espera 5 segundos (en el caso de series de actualizaciones) y a continuación, lanza
\fBkbuildsycoca5\fR
para actualizar sycoca\&.

.PP
Para KConfig, comprueba archivos de actualización instalados recientemente, p\&.ej\&., los archivos *\&.upd utilizados para actualizar los archivos de configuración de los usuarios cuando cambia el formato de los archivos de configuración, y ejecuta la utilidad de actualización de KConfig para realizar las actualizaciones\&.

.PP
Esas tareas también se realizan siempre que se inicie
\fBkded5\fR
para asegurar que la configuración del usuario está actualizada\&.

.PP
Normalmente, no se necesita ejecutar
\fBkded5\fR
directamente, sino que las sesiones de escritorio de Plasma lo ejecutan automáticamente y se inicia a demanda cuando una aplicación intenta usar una interfaz D\-Bus proporcionado por el o por uno de sus módulos\&.





.SH "OPCIONES"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Comprobar la base de datos de sycoca, actualizarla si es necesario y salir\&.

.RE




.SH "CONFIGURACIÓN"


.PP
\fBkded5\fR
se puede configurar con el archivo de configuración de
kded5rc
ini\-style\&. En los sistemas Unix, se puede encontrar en
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc; si no se le ha dado valor a
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR
su valor predeterminado es~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Las entradas del archivo de configuración se leen a demanda, de manera que los cambios se pueden realizar mientras se está ejecutando
\fBkded5\fR\&. Sin embargo, todas las opciones de configuración actuales solo afectan al comportamiento en el inicio de
\fBkded5\fR\&.

.PP
La sección
\fB[General]\fR
tiene las siguientes opciones:

.PP
\fBCheckSycoca\fR
.RS 4


Indica si se debe actualizar sycoca en el inicio (de manera predeterminada:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckUpdates\fR
.RS 4


Indica si se deben realizar las actualizaciones pendientes de KConfig en el inicio (de manera predeterminada:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckFileStamps\fR
.RS 4


Indica si se debe comprobar las marcas de tiempo del archivo cuando se realiza la actualización inicial de sycoca (de manera predeterminada:
\fBtrue\fR)\&. Consulte la documentación de
\fBkbuildsycoca5\fR
para obtener más información\&.

.RE
.PP
\fBDelayedCheck\fR
.RS 4


Indica si se debe retrasar la actualización inicial de sycoca hasta un minuto después del inicio (de manera predeterminada:
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Cada módulo tiene una sección
\fB[Module\-\fR\fB\fIname\fR\fR\fB]\fRen
kded5rc, donde
\fIname\fR
es el nombre del archivo de escritorio sin la extensión
\&.desktop\&. Contiene una opción
\fBautoload\fR
que especifica si el módulo se debe cargar automáticamente cuando se inicia
\fBkded5\fR
(de manera predeterminada:
\fBfalse\fR)\&. Tenga en cuenta que esta preferencia se puede también se puede cambiar mediante la interfaz D\-Bus de
\fBkded5\fR\&.




.SH "VEA TAMBIÉN"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FALLOS"

.PP
Por favor, use la
\m[blue]\fBherramienta de seguimiento de fallos de KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de fallos\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBDavid Faure\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Encargado del mantenimiento
.RE
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor original
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
herramienta de seguimiento de fallos de KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
